數學人入，五邊形有冇對邊？

如果係正五邊形ABCDE
角A既對邊就係CD唔難理解

但我想問AB同CD是否對邊關係？
BC同DE呢？
對邊有冇一個定義？
細個冇學過求解答

摺下星星睇下搵唔搵到靈感

冇

有

we don't care

好提議

咁你care啲乜？

對邊係唔係指平行對邊先啱？
利申：數痴

四邊形一定有對邊
但唔一定平行
所以對邊唔一定要平行
通常計最遠果條

A definition is only useful if we will actually use it

你話AB同CD 係對邊
咁AB 同BE 又係咪對邊?

如果要認真講
單數邊形(三角形,五邊形)先會出現一隻角對一條邊
雙數邊形(四方形,六邊珍)就會出現一隻邊對一條邊(姑且叫最遠果條邊做對邊)

對邊未對面個條邊囉，唔通隔離個條咩

我冇講AB同CD 係對邊
一隻角對一條邊我知道
就係想知是否只有2n邊形既圖形先會邊對邊
我只找到外國討論區有相關討論
中文文獻找不到所以想請教大家

鷂形就係反例

屌你老未，依家小學生都上連登

5P都無得一人一個啦